**4197. – Bromus secalinus** L. (SERRAFALCUS SECALINUS Godr.). – Plante annuelle de 50 cm à 1 mètre, à racine fibreuse ; tiges raides, glabres ; feuilles velues, à gaines glabres, rarement poilues ; //ligule courte, obtuse ; //panicule verte, lâche, dressée puis penchée, à rameaux scabres réunis par 3-6 ; épillets ovales ou lancéolés, scabres, à 5-13 fleurs aristées, d'abord imbriquées, puis espacées et laissant voir l'axe ; //glumes inégales, l'inférieure aiguë trinervée, la supérieure ovale-obtuse à 7-9 nervures ; glumelles égales, l'inférieure subcylindrique, à 7 nervures faibles, étalées, à arête courte et droite. //
Moissons, dans presque toute la France. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique et Amérique boréales. = Juin-juillet.